【2020通識熱門】64近30年，Manning寧絕食而死，拒向強權屈服

whistleblower Chelsea Manning 2010年 透過Wikileaks公開美國大量不道德不合法行徑，包括大屠殺伊拉克阿富汗平民Reuters記者，Guantánamo 非法禁錮虐待

Manning本來被判監35年，7年後Obama特赦，今日美國政府為咗將Assange入罪，殺雞警猴，要Manning屈服招供，Manning再次入獄，失去自由

西方民主法治已經淪落到30年前中國嘅水平

Chelsea Manning was again behind bars on Thursday night after she was jailed for a second time for contempt of court, having refused to cooperate with a grand jury.

A defiant Manning told Judge Anthony Trenga in a federal district court in Alexandria, Virginia, that she would “rather starve to death” than do what the state insisted and give testimony before the grand jury. Having already served 62 days in jail, 28 of which were spent in solitary confinement, she now faces up to 18 months more in custody.

Trenga further tightened the screws on the former army private by adding a financial penalty. If Manning continues to refuse testimony and remains in jail after 30 days, she will be fined $500 for every subsequent day behind bars. If she reaches 60 days, the figure will be raised to $1,000 a day.

The tussle over the grand jury is now shaping up into an epic battle of wills between Virginia prosecutors determined to force Manning to testify in what they hope will be an eventual trial of Julian Assange, the founder of WikiLeaks, and the former intelligence analyst, who has proven herself to have a defiant streak. In a video recording she made on the day she was released from jail a week ago following the expiry of the first grand jury, she said: “I will never agree to testify before this or any other grand jury. The government knows I cannot be coerced.”

The grand jury in front of which Manning has been ordered to appear is presumed to relate to the criminal prosecution of Assange. Assange has been charged with conspiring with Manning to break into military computers to help her transmit a vast trove of US state secrets to the open information organization in 2010.

After Thursday’s court hearing, Manning’s lawyer, Moira Meltzer-Cohen, said: “In 2010, Chelsea made a principled decision to let the world see the true nature of modern asymmetric warfare. It is telling that the United States has always been more concerned with the disclosure of those documents than with the damning substance of the disclosures.”

今日Manning 一個人擋住架坦克

西方民主法治已經淪落到30年前中國嘅水平？
中國民主法治比起30年前有進步過？

民主法治係做到嘅話，英美就唔係今日嘅樣，西方自己都做唔到喇，民主法治不過係空談

比起30年前，中國大幅改善一般人生活

China's sustained growth fueled historically unprecedented poverty reduction. The World Bank uses a poverty line based on household real consumption (including consumption of own-produced crops and other goods), set at $1 per day measured at Purchasing Power Parity. In most low-income countries this amount is sufficient to guarantee each person about 1000 calories of nutrition per day, plus other basic necessities. In 2007, this line corresponds to about 2,836 RMB per year. Based on household surveys, the poverty rate in China in 1981 was 63% of the population. This rate declined to 10% in 2004, indicating that about 500 million people have climbed out of poverty during this period.[18]

過去30年，美國貧富懸殊加劇，1%越嚟越富貴，99%無上流機會
社會越嚟越分化，左嘅越左，右嘅越右，互相仇視，黨爭，沒完沒了
美國夢終結

美國人越嚟越早死

The US is ranked on some measures among the most unequal of major nations. Pay for non-college-educated men has not risen for five decades, while mortality for less-educated white men and women in middle age has led to average life expectancy to fall for the past three years, something that has not happened for a century.

近30年中國無對外開戰，

無美國係伊拉克阿富汗大屠殺，無美國嘅rendition program，就算有extra-judicial killings，肯定比唔上美國或任何西方國家
今日美國有全球最大監獄人口，多過中國

美國建制威脅暗殺Assange，壓制言論出版自由，震驚全球

今日美國已經唔係民主，係oligarchy

Former president Jimmy Carter said Tuesday on the nationally syndicated radio show the Thom Hartmann Program that the United States is now an “oligarchy” in which “unlimited political bribery” has created “a complete subversion of our political system as a payoff to major contributors.” Both Democrats and Republicans, Carter said, “look upon this unlimited money as a great benefit to themselves.”

WJP Rule of Law Index 2019
中國排82/126
美國排20/126
Assange仲話驚會torture同死刑

美國法治排名咁高，因為佢哋連貪污都合法化咗啦，中國要跟上國際水平

CARTER: It violates the essence of what made America a great country in its political system. Now it’s just an oligarchy, with unlimited political bribery being the essence of getting the nominations for president or to elect the president. And the same thing applies to governors and U.S. senators and congress members. So now we’ve just seen a complete subversion of our political system as a payoff to major contributors, who want and expect and sometimes get favors for themselves after the election’s over. … The incumbents, Democrats and Republicans, look upon this unlimited money as a great benefit to themselves. Somebody’s who’s already in Congress has a lot more to sell to an avid contributor than somebody who’s just a challenger.